%%%%%%%% Paquete Macross
%%%%%%%%   Versión 1.1, 30 de septiembre de 2013. 
%%%%%%%%   Por Felipe Portales (f.portales.oliva@gmail.com)
%%%%%%%%   Puede mejorarse libremente, no me hago atados, 
%%%%%%%%       lo invito a incluir su nombre en ese caso.


\ProvidesPackage{selfmacross}[2013/08/07 Paquete selfmacross]
\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}


%% Paquetes incluidos 
% Opciones de formato
\RequirePackage[utf8x]{inputenc} % tildes
%\RequirePackage[spanish]{babel} % formato en español
\RequirePackage[T1]{fontenc} 
\RequirePackage{multicol} % multicolumnas a voluntad
\RequirePackage{color} % colores
\RequirePackage{geometry} % márgenes y tamaño de hoja
\RequirePackage{verbatim} % Permite comentarios extensos y mejora verbatim
% Imágenes
\RequirePackage[pdftex]{graphicx} % importación de imágenes
%\RequirePackage{float} % Mejora de los entornos flotantes
% Bibliografía
\RequirePackage{cite} % mejora la bibliografía
% Matemáticas
\RequirePackage{amsmath}
\RequirePackage{amsfonts}
\RequirePackage{amssymb}
\RequirePackage{amstext}
\RequirePackage{amsopn}
\RequirePackage{mathrsfs}
\RequirePackage{mathtools}
\RequirePackage{cancel}


%%%% Definición de opciones

%% Opción para redefinir contadores de ecuaciones en secciones
% Ejemplo: ecuación (3.18) es la 18va ecuación enumerada 
% ubicada en la sección 3
\DeclareOption{sectioneq}{\renewcommand{\theequation}{\thesection.\arabic{equation}}}


%% opción de márgenes cortos (ideales para impresión y archivo)
\DeclareOption{margencorto}{ \geometry{papersize={216mm,279mm},left=2cm,right=1cm,top=1cm,bottom=2.54cm} }

%% opción para márgenes de presentación de trabajo
\DeclareOption{margenpresentacion}{
  \geometry{papersize={216mm,279mm},left=3cm,right=3cm,
            top=2.54cm,bottom=2.54cm}
                                  }
                                  
\DeclareOption{a5}{
  \geometry{papersize={148.5mm,210mm},left=2cm,right=2cm,
            top=1.7cm,bottom=1.7cm}
                                  }

\ExecuteOptions{margenpresentacion}

\ProcessOptions\relax


%% Definiciones de comandos
% vectores unitarios en distintas coordenadas

\newcommand{\xu}{\ensuremath{\hat{\mathbf{x}}}} 
% \xu = x unitario

\newcommand{\zu}{\ensuremath{\hat{\mathbf{z}}}} 
% \zu = z unitario

\newcommand{\yu}{\ensuremath{\hat{\mathbf{y}}}} 
% \yu = y unitario

\newcommand{\ru}{\ensuremath{\hat{\mathbf{r}}}} 
% \ru = r unitario

\newcommand{\rhou}{\ensuremath{\hat{\boldsymbol{\rho}}}} 
% \rhou = rho unitario

\newcommand{\tu}{\ensuremath{\hat{\boldsymbol{\theta}}}}
% \tu = theta unitario

\newcommand{\pu}{\ensuremath{\hat{\boldsymbol{\varphi}}}}
% \pu = varphi unitario

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%% Vectores (latinos) en Negrita

\newcommand{\vn}[1]{ \ensuremath{ \mathbf{#1} } } 
% \vn = vectores normales

\newcommand{\vu}[1]{ \ensuremath{ \hat{ \mathbf{#1} } } } 
% \vu = vectores unitarios


% Traducción al español de ciertas funciones ambiguas
%\renewcommand{\sin}{\sen}

%% Definiciones de comandos
%título del documento
\newcommand{\titulo}[1]{\newcommand\eltitulo{#1}}
% Nombre del docente
\newcommand{\docente}[1]{\newcommand\eldocente{#1}}
% Nombre del estudiante
\newcommand{\estudiante}[1]{\newcommand\elestudiante{#1}}
%manejo inteligente de la fecha
\newcommand\lafecha{\today}
\newcommand{\fecha}[1]{\renewcommand\lafecha{#1}}

% Define el formato del título
  \newcommand{\tituloaqui}{ 
  \begin{center}
{\LARGE       \eltitulo}

    \begin{footnotesize}
      \lafecha
    \end{footnotesize}

    \textsc{Student:} \elestudiante

    \textsc{Professor:} \eldocente
  \end{center}
			              }

% Define un comando util de cosas pendientes
\newcommand{\porhacer}[1]{\textcolor{green}{(#1)}}
			              
% Define una línea horizontal centrada de ancho 1/2 del ancho de texto. Útil para separar
\newcommand{\linea}{\begin{center}\line(1,0){0.5\textwidth}\end{center}}

% define Macros útiles para el archivo
\newcommand{\intl}{\int\limits}
\newcommand{\dparcial}[2]{\frac{\partial #1}{\partial #2}}
\newcommand{\dvariacional}[2]{\frac{\delta #1}{\delta #2}}
\newcommand{\deltasim}{\delta_{\mathrm{s}}}
\newcommand{\dif}{\mathrm{d}}
\newcommand{\denslagrangiana}{\mathscr{L}}
\newcommand{\densidadcorrientegen}{\mathcal{Q}}
\newcommand{\tridimentionalsurface}{E_3}
\newcommand{\Minkowski}{\ensuremath{\mathcal{M}_4}}
\newcommand{\maxwellaction}{S_{\text{EM}}}
\newcommand{\EM}{\text{EM}}
\newcommand{\KG}{\text{KG}}
\newcommand{\lagdensKG}{\denslagrangiana_{\KG}}        
\newcommand{\psidag}{\psi^{\dagger}}
\newcommand{\bt}{\ensuremath{\text{BT}}}
\newcommand{\btlag}{\denslagrangiana_{\text{\bt}}}
\newcommand{\spau}{\text{SP}}
\newcommand{\splag}{\denslagrangiana_{\spau}}

\DeclareMathOperator{\diag}{diag}
\DeclareMathOperator{\traza}{tr}

\newcommand{\lhs}{left hand side}
\newcommand{\rhs}{right hand side}

\newcommand{\interact}{\ensuremath{\text{int.}}}

\endinput
